<<讓我再一次飛翔>>第三章 小試牛刀上

時間飛快，轉眼間明天便是班際比賽的日子，而我們班內亦沒有討論甚麼戰術，畢竟不是甚麼重要的比賽，而且大家都清楚，靠的也就那幾人而已，俗語有話「比賽第二，友誼第一」，對不對？應該不太對，第一還是爭一爭的，不知明日會如何呢？我懷着興奮又緊張的心情希望進入夢鄉，讓我做個好夢。

「喂！你昨天做賊了吧？要不然一定是讓熊貓精附身，對不對？」陳伯對我說到。
「收聲！讓我好好睡一睡。」
「呵呵，不知道是誰上一次說要努力讀書，發奮圖強。」
這時我用極其怨恨的眼神望着他。
「好了好了，不打擾你了，不過有最後一個問你，你最近經常看着前面發呆，到底是看誰？」
「滾！」
「呵，還說是兄弟。」
陳伯說完便轉過頭去，不再理我，而我也樂得清閒，等着我周公，向你請教一下過去百性如何在天子腳下安全維生，這也是一種學問不是嗎，誰知何時會用到呢？或許明天就可以用到呢？不過有沒有明天誰又能知道？

「叮噹叮噹，叮噹叮噹⋯⋯」下課鐘聲響起，所有同學都以百米飛人的速度衝出班房，開玩笑，慢慢走餐廳沒有座位你負責任嗎？當然我也是如此，我和僅有的幾個損友也一樣衝了出去，到餐廳找到座位坐下叫了餐，便開始閒聊起來，我就不介紹他們了，不是甚麼重要人物，重要的是他們都沒我帥，你們知道來干甚麼，這時有一道清香傳入鼻中，我再望了望便痴了，是她。

「唉，兄弟不用你說了，我知道是說了。」陳伯一臉不屑望着我。
我頓時心態爆炸，啊！！！
「怎麼了怎麼了？」
「對啊對啊，有甚麼事發生了？」
「快說！」
「也沒甚麼，只不過有人墜入愛河而已。」陳伯一臉平淡。
好吧，我認為還是有必要讓大眾知道這幾個人渣是，在我旁邊這位頗瘦頗白，頭髮蓋住眼睛，叫作豪哥，而豪哥旁邊微胖，圓餅臉的，叫作輝爺，坐我對面的，瘦得皮包骨，且長得不高的叫作聰聰，是童年的味道，就在他們談得興高采烈之際，我決定一聲不吭，畢竟身為「犯人」的我是有權保持沉默的，不要嘗試亂「開鎖」，會永久鎖上的，除非他們嚴刑拷打，就在此時他們很有默契地望向我，放過我吧！我只想好好享受一下午休，而這一頓午餐就在打鬧之下，再加上這有她的美景，完滿結束，啊！到底我何時才能有機會跟她說話了。

或許我是無神論者的關係，眾神都想討好一下我，讓我信奉，就在午休快要結束的時候，她走了過來，她有一頭漂亮的黑長髮，樣貌嘛，就五官端正，正正常常的，正要說的話她那眼睛很好看，尤其是笑起來的時候，眼睛彎彎的，不對應該說她笑起來整個人都很好看，雖然我們班上已經有幾個比她好看，但我覺得在我們學校還是她最好看，然後我微笑着問她說。
「有甚麼事情嘛，王昭雪同學？」
「緊不緊張吖？張天翊同學。」
「還好。」
「其實緊張也沒甚麼關係的，我和保全同學會照顧我你的，球來了，雙手擺好，把球打高就好，會有人支援你的。」
「好的，謝謝你。」
「加油喔！」
然後她拍了一下我的肩膀，就回到座位了，真是謝天謝地，我決定回家找個神信奉一，讓我想一下甚麼神好了，就財神好了，我只聽過這個神管錢。
「真的不要緊嗎？不找個話題聊長一點，那怕問她怎樣打排球也好，反正你也不會打。」陳伯一臉嘲笑的樣子問道
「 滾！！！」
他一臉不滿地坐下了，不過想來也對怎麼不聊長一點了？不過自己知自己事，一個話題終結者要聊長天，呵呵⋯⋯

「有請五丙及五甲班出場。」裁判發話，兩班代表走出場中，而我在五丙班中，身為一個前排球人，誰強誰弱其實能看個大概，有裝備等於會打，高等於很厲害，高加精壯等於外掛，幸好看樣子實力廷平均，我們有三個有校隊的人，而對面有五個，但我們有雙隊長，你問我呢？你說了，在其他人眼中就是不會打的，呵呵，很快哨起，對方發球，而我在後排，其餘兩個看起來不會打的是女生，你說他們追誰發球，說時遲 那時快，球到我面前，身體自動就反應了，像喚起了遠久的回憶，手夾緊，腳後退，但有道手影比我快，就是我們的男隊長保全，起一傳，然後二傳升起，我們女隊長王昭雪跳起，一條完美的直線扣下，得一分，場邊的啦啦隊發聲叫好聲，而我們場內互相拍了下手道了聲加油，然後便轉了一個位子，到我上前排，我心中暗中叫好，終於到我發揮了，誰知⋯⋯

發球後，對方組織了進攻，破壞了我們的一傳，二傳由於位置不好，只能向左翼主攻位子修正，也就是我的位子，我很興奮，馬上助跑起跳，身體在空中形成完美的姿勢，準備一球殺下，但為甚麼球不願下來呢，明明我也跳得不低，「咚！」的一聲球落下了，不過是在自己場上，全場哄然大笑，我真是丟臉丟到家了，我面紅耳赤地接受着隊友的祝賀。
「不要緊不要緊。」
「下球加油。」
「努力就好。」
蒼天啊！大地啊！殺我，真心想找一洞藏起來，尤其在她的面前，但不知是否我錯覺，保全眼中好像有道精光閃過，然後就沒有然後，在雙隊長的強勢帶領下贏了這場比賽，我只是負責一些軟弱發球的一傳，凡是重要的球我碰都沒有碰到，過了不久便到了決賽我已經知道了二傳並不會傳給我，因為二傳手對我那球印象太過深刻，很快哨聲響起，不幸地對面發球，而且是校隊的，正好發中二傳手，被保護藏起來也沒用，起了一傳保傳做了修正，並大聲叫了一聲：「天翊！」，完美的弧度，完美的遠近，看着這球彷如回到了那充滿人的賽場，同樣被人所喊，同樣被人信賴，同樣的球，卻不同球場時間，我把一切都交給了身體，大步的助跳，深蹲的起跳，然後飛向天空，左手指着球，右手拉着弓，在空中等一等，球到了手臂全力揮下，「呯！」球落人下，我沒人理會其他人，我只是望着我通紅的手掌，手麻麻的，不停充着血，我在心中低吟「我回來了，終於回來了！」

同樣的場境，同樣的感覺，不同的時空，新的開始，不一樣的故事，而你們又找到了「自己」，準備開始屬於自己的故事了沒有